{
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Latince «cultura» fiilinden gelen “kültür” kelimesinin ilk anlamı ne olabilir?",
      "correct_answer": "Tarımsal olarak ekip biçmek",
      "incorrect_answers": [
        "İbadet etmek",
        "Göç etmek",
        "Eğitim ile insan yetiştirmek"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Peki hangileri Türkiye’nin somut olmayan kültürel miras envanteri arasında yer alır?",
      "correct_answer": "Hepsi",
      "incorrect_answers": [
        "Meddahlık geleneği",
        "Zeybeklik geleneği",
        "Türk kahvesi"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "UNESCO Dünya Miras Listesi’nde Türkiye’den kaç varlık vardır?",
      "correct_answer": "17",
      "incorrect_answers": [
        "5",
        "15",
        "10"
      ]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Dünyanın en çok ziyaret edilen müzesi hangisidir?",
      "correct_answer": "Çin ulusal müzesi",
      "incorrect_answers": [
        "Louvre müzesi",
        "British müzesi",
        "Vatikan müzeleri"
      ]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Mimar Sinan’ın, Türkiye dahil kaç ülkede eseri vardır?",
      "correct_answer": "10",
      "incorrect_answers": [
        "4",
        "5",
        "12"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Yaklaşık 60 yıl önce inşaa edilen, günümüzde de var olan bina aşağıdakilerden hangisidir?",
      "correct_answer": "Ankara emek hanı",
      "incorrect_answers": [
        "Taksim meydanı Atatürk kültür merkezi",
        "İzmir cumhuriyet bulvarı",
        "Karaköy paket postanesi"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Anadolu süsleme motifleri arasında yer alan boğa boynuzu neyi sembolize eder?",
      "correct_answer": "Güç",
      "incorrect_answers": [
        "Bereket",
        "Üretkenlik",
        "Hepsi"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Çevre ile devam edelim. Akdeniz Bölgesinden Himalaya’lara kadar olan geniş bir coğrafyada yetişen, yaz ve kış aylarında yaprağını dökmeyen ağaç hangisidir?",
      "correct_answer": "Servi",
      "incorrect_answers": [
        "Çam",
        "Ardıç",
        "Karaçam"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Dikilen fidanların 5 metreye ulaşması, orman dokusu oluşturması ve canlılara yuva olması için ortalama kaç yıl geçmesi gerekir?",
      "correct_answer": "20 yıl",
      "incorrect_answers": [
        "5 yıl",
        "4 ay",
        "12 yıl"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "category": "Bilim: Bilgisayarlar",
      "question": "Dünya üzerinde bulunan suyun yüzde kaçı tatlı sudur?",
      "correct_answer": "%3",
      "incorrect_answers": [
        "%50",
        "%13",
        "%1"
      ]
    }
  ]
}
